李亨利被控資助危險國家活動判囚 11 年 央視報道指涉資助羅冠聰等人 斥表面愛國私下反華「雙面人」

伯利茲（Belize）籍男子李亨利（Lee Henley Hu Xiang）前年因涉嫌「資助危害國家安全犯罪活動」，被移送廣州市人民檢察院審查起訴，本月 2 日被判處有期徒刑11年。央視新聞 《焦點訪談》今日（14日）刊出有關李亨利的報道，指稱他曾與「長毛」梁國雄秘密會面，及資助學聯前秘書長周永康、黃之鋒、羅冠聰、張崑陽等人赴外國參加反中活動。報道又指，李亨利表面愛國，私下反華，曾就制裁香港法案提出建議，形容他是「雙面人」及「漢奸」。

中國央視新聞 《焦點訪談》今日以「吃著中國飯砸中國碗！起底『雙面人』李亨利」為題報道，指李亨利在中國改革開放初期獲取第一桶金，其公司現時「具備了億級的規模，」提到他在 80 年代因引誘婦女賣淫和詐騙兩次被公安機關處理，因此對政府的怨恨和仇視開始滋長。報道中有多名廣州市國家安全局的警員訪談，其中一人指李亨利後來崇尚西方生活，思想觀念完全西化，「用他自己的話說，只要是對中國不利的事情，他都會不遺餘力地支持。」

一名上海市國家安全局幹警稱，李亨利與政府官員接觸時極力表現愛國，但私下不避諱自己的反華思想。形容是「典型的兩面人」。他指，李亨利會組織自己的員工參加其他國家的反華宣講活動，並要求員工撰寫心得體會，並在 2009 年一場反華活動中，認為到反華分子楊某某。

李亨利在訪問影片中自述指，2009 年認識楊某某時，認為對方最終目的是推翻共產黨在中國的領導，並即場獲得對方 2000 美元的捐贈，此後長達 10 年獲捐助的資金達數十萬美元。他又指，為了將所有款項從地下途徑出去，「一般通過組織我們公司同事，還有我自己也經常出去，每次都按照合法規定最高限額帶錢出去。每個人按照規定到銀行換 5000 塊（美元）帶過去。我們二三十個人，每次。」

咁撚痴線

香港不少政界代表在反送中運動期間與各國政要會見，報道指，在李亨利的資助下，楊某某曾多次將黃之鋒、周永康、羅冠聰、張崑陽等人引薦到境外，亦有參與外國推出的制裁香港法案，其中一名廣州市國家安全局幹警形容，李亨利令西方國家對中國打壓和遏制更具殺傷力，「這是典型的漢奸行徑。」

在報道最後，李亨利稱「我認罪認罰，千萬不能這樣做，你們一定要知道這是違反國家安全規定的，不可以這樣做。還有任何事情都可以反對，就是不可以反對自己的祖國，要愛自己的祖國。」但有關說法未有在影片中親自講述，僅在文字報道中寫上。

伯利兹藉。即係外國人啦！

千祈唔好

恥夾班友唔係成日話有外國勢力資助，有CIA出錢咩
做咩條友咁慘仲要自己唱美金帶出去比長毛同羅冠聰

好明顯條友係衰其他野然後比國安夾咗去做場大龍鳳啦